（大日本帝國復活！）日本舉行二戰以來最大規模閱兵典禮 向支那展示皇軍潛在戰力

14日在軍事基地朝霞營區，日本舉行二戰後最大規模的閱兵儀式，展示重型坦克和裝甲車，士兵部隊整齊劃一的邁步向前。分析師指出，這不僅是東京提高自衛隊形象跟能見度，也有意向中國展示日本軍力。

根據美國《CNN》報導，日本首相安倍晉三親自主持檢閱儀式，共有4000名士兵、數十台裝甲車和戰機參加閱兵，其中包括其最新的F-35隱形戰鬥機，安倍誇口日本的防務關係最遠可以延伸到歐洲。

日軍頻出現在數千英哩以外的地方，衝著中國而來

「你們正在與美國、英國、澳洲，加拿大，紐西蘭等盟國協同合作、進行警示、監測活動，」日本首相告訴在朝霞營地參加閱兵式的日本自衛隊。

今年，日本軍方頻頻出現在距離日本本島數千英哩以外的地方，建立強大的存在感，分析家稱這是為了向中國發出明確的信號。

美國智庫蘭德公司（RAND Corp.）高級防務分析師希思（Timothy Heath）：「中國控制亞太地區的野心會給日本帶來巨大影響。日本建立一支能夠阻止中國輕率行動並幫助其他國家的有能力的軍隊，符合日本的利益。」

在過去兩個月裡，包括27,000噸直升機驅逐艦JS Kaga在內的3艘日本海軍艦艇已經進行為期兩個月的演習和訪視港口，並且遠行至印度洋。

日本潛艇曾訪問越南、印度、菲律賓等國港口

其中包括曾在南中國海進行的反潛戰演習和東京的一艘潛艇，這是日本首次承認在有爭議的海上利用潛艇進行演習。

該日本潛艇隨後訪問越南，越南在南中國海也有自己的主張，並與美國發展更緊密的軍事關係。與此同時，日本海軍軍艦曾訪問印度、斯里蘭卡、新加坡和菲律賓，以及在印度洋使用英國護衛艦進行演習。

10月稍早，日本兩棲戰鬥車自二戰以來首次在外國領土上實地作戰，當時他們參加與美國和菲律賓軍隊的聯合演習，從南海登陸呂宋島。

日本地面防禦部隊的兩棲攻擊車（AAV）在菲律賓海軍訓練中心海灘進行兩棲登陸演習時，在尚比亞斯省聖安東尼奧鎮面對南海，這是二戰以來東京的裝甲車第一次輾過外國的領土。

德國柏林自由大學（Freie University）的國防分析師華萊士（Corey Wallace）表示，「日本自衛隊（SDF）在東北亞以外地區展現更高的能見度，而且都是刻意而為。」

華萊士表示，日本「向中國發出信號表明，無論美國是否參與，他們都無法將日本排除在任何地區之外。」

東京擁有世界上第五強大的軍隊

自第二次世界大戰結束以來，在日本擁有近5萬軍隊的美國一直是東京防禦的支柱。日本二戰以後的和平憲法將其軍隊限制在自我防禦行動，憲法第9條明確規定「不得維持陸地、海上、空中以及其他潛在的戰力」。

但是這些限制變得越來越模糊，因為據悉，東京目前擁有世界上第五強大的軍隊，而且長期面臨來自敵人北韓和中國軍備建設的挑戰。

鑑於這些挑戰，安倍首相制定2020年修改憲法的目標，會把自衛隊明確寫入和平憲法第9條，以確認自衛隊的定位，並且承認自衛隊的武裝力量。

日本首相14日表示，「在過去5年中，日本的國家安全環境以極快的速度變得更為艱難。」8月份的日本國防白皮書強調了這一點。「中國人民解放軍的快速現代化，提升作戰能力，以及在日本附近地區單方面活動升級，正在該地區和包括日本在內的國際社會引起強烈的安全擔憂，」白皮書指出。

13日，日本航空自衛隊表示，與去年同期相比，本財政年度前6個月，日本戰鬥機和中國軍用飛機相遇的次數大幅增加20％。

日本跟盟軍最近3年聯合軍演66次

現任澳洲軍事官員的萊頓（Peter Layton）表示，東京正在進行「全球軟實力攻勢」，因為日軍和英國、澳洲和印度等國家進行演習。這些關係不需要是牢不可破或可靠的，因為其主要目的只是提高中國共產黨領導層的不確定感。

分析人士表示，反制中國軍隊集結的想法跟做法至關重要。日本8月份的國防白皮書稱，日本軍隊在2015年4月至2018年6月期間與外國軍隊進行66次公開宣布的軍事演習，比起前3年的53次明顯增加。

但未來可能會有更多軍演。日本外務大臣河野太郎上周接受澳洲《ABC》新聞採訪時表示，日本與澳洲聯合巡邏南海是可能的。

「南海顯然是一個非常有爭議的地區。我們將考慮我們可以共同完成一些任務，」河野在與澳洲領導人會談後表示。分析師指出，在遙遠地區的演習可以讓日本做其他事情：展示日本可以在該地區銷售的一些先進武器。

一句講曬遼寧號嘅龍骨連二戰大鳳都追唔上

唔好講美國淨係中日開戰後果係點，大家自己諗

皇軍來時我都帶路

日本自慰隊就算啦，保護自己國家及拖延時間就得
大戰都要靠美國爸爸支援
支那話哂都係大國，你估三十年前咩

聽聞日本海自唔惹少

真咩 遼寧本身唔係蘇聯艦黎咩

世界第二 美國第一

日本海自係世界第二定亞洲第二， 到到唔同既

亞洲第二？咁問邊位第一？

蘇聯會好先進咩？

二戰日本水準都無 老美唔一早收佢皮？

又話淨係training用？

俄羅斯聯邦海軍太平洋艦隊？

咩野海域都係美軍第一架啦

甲午戰爭俾人打到仆街前都好多你依類柒頭

唉，甲午戰爭時的清國同依家中共點同呀白痴仔，
依家中共死要面子，有錢左再加上工業生產左就算二等軍備都可以大規模生產, 點似清國咁廢
日本依家行經濟大國路線放棄戰爭，你知唔知實際軍事實力幾多呀？on9 仔

清朝新式海軍是清朝政府在1875年建立的近代化海軍，英語通稱爲Imperial Chinese Navy（中華帝國海軍）。雖然中國至遲自宋朝即建有國家水師，但直到1875年才真正開始建設近代化海軍。新式海軍由四個水師構成：北洋水師、南洋水師、廣東水師及福建水師，在1894年前曾一度成爲公認的東亞最強海軍

邊個夠膽話大清海軍廢

死返香討啦on9仔，鳩up當秘笈

我覺得而家日本咁ge社會風氣,對住極力向外擴張ge支那,就真係拿拿聲打電話俾侵侵仲好啦

咁仲有陸軍同空軍

當時大清海軍比現時解放軍對世界嘅相對實力仲強

等於你有一百粒核彈人哋有十粒核彈， 結果一樣都係攬炒

老實講句

如果現在日本再一次攻打中國, 一定比以前更多中國人帶路
不過可惜 日本已經對中國呢塊爛地無哂興趣

但是我相信日本對香港都有D興趣........

成立個時係者 有研究講開戰前已經唔係 同埋用嘅彈藥都唔同

你又知唔知日本嘅軍艦全部都會係服役後十零年就退役封存
打仗果陣佢可以係倉存度搵返隻艦裝返電腦系統同基本維修，兩星期到就還原可以打得

如果真係開戰
佢地艦艇數目係依加嘅兩到三倍
裝備又贏你 人員訓練又好 數量唔輸太多
你憑乜野同人打

日本皇軍

大清海軍用英國，德國製軍艦，英國人做教頭，同解放軍土炮嘢冇得比，唔好侮辱咗北洋水師

咁都係因為安保條約限住
解禁埋分分鐘嚇死你

一日唔解禁自衛權 講乜都嘥氣

on9 一個國家點可以冇正規軍
明顯係有問題
支那先係而家世界最大威脅
最多人陸軍 同有核武
仲要由極權高度集中人士指揮
加上經濟將進入衰退
從世界和平角度 支那而家應該係世界頭號敵人

不過日本唔可能打得贏中國 守到已經係萬幸

蘇聯陸空軍就勁 海軍根本二流

解禁先算啦，日本人口老化問題嚴重，經濟又難以復興，最重要年輕一代唔同你玩武士精神，唔好咁大想頭，專心做好科技、高科技大軍都可以獨樹一幟
同美澳聯合作戰係必然的

最出色嘅係有龐大嘅軍妓團， 隨時服侍領導， 係軍中有最強戰鬥力， 其餘就剩係識摺被 同 殺學生， 緬甸都當你無到， 隨便開炮郁你

解手軍仲識殺自己啲前輩

張被摺到起角可以撞死敵軍， 軍妓團可以用美色令敵軍腳軟，最可怕的武器

依家日本海自的確擴張到勁過歐洲同東南亞小國的海軍，但一日有美國係到都好難擴張到大國水平

支那狗一隻空母就ko哂啦！

如果唔係點解支那得一隻空母？唔想贏太多呀

夠支那大威脅？
日撚日話要東風掃地

你估屌人老母唔使付代價呀？

圖呢？
我要睇皇軍閱兵呀

日本無核彈點講都哂氣

你地臭閪支那有三鹿奶粉同長生疫苗

土共最強部隊口交部出戰
地球爆炸都似

你地臭閪支那啲啤令邊度黎

應該吹行佢

香港人一世都唔會忘記97之仇

日本唔係剩係得自衞隊，唔可組成軍隊咩？
今次可以閲兵肯定得美帝支持
支那。。。聯軍

係差冇核彈，同美帝買了

一個老坑又可以口口聲聲代表全美國人

得啦
咁有骨氣
記住咪撚上網呀

二戰朝鮮藉皇軍先最變態
應該禁兩朝擁有軍隊先啱

又黎你地臭閪支那蟈技，磁浮籠門

點數都係俄佬黑海艦隊先啦，崇日崇上腦？

印度係大國？

向香港招兵吧

韓戰之後，美國都知第9條on99啦

海自可以用旭日旗做隊旗，俾海自用返帝國海軍驅逐艦「梨」改過個名「若葉」之後就做旗艦，冇美國首肯，點做到
)?wprov=sfti1

可惜鄰國爛地要嚟都冇用

黑海艦隊喺蘇共倒台後，俾新生幾國分咗身家喎，唔係俄羅斯一個霸曬

同埋，雖然唔關今日軍力比較事，一百年前日俄對馬海戰，日本近付無傷咁秒殺波羅的海艦隊喎

諗起蝗國隻二手航母
冇錯，卅年前，支那老兵可能捱得啲，現在堆娘娘腔支二代

出到博斯普魯斯海峽先喇黑海艦隊
問過火雞國未

btw對馬海戰俄仔行左大半個地球先過到黎，日本仔以逸待勞

tenno heika banzai

重返太平洋計劃既美軍

以橫須賀做基地嘅自衛艦隊VS同樣以橫須賀做基地嘅美國第七艦隊

夏威夷,關島,橫須賀美軍領
呢堆地方你分佢乜嘢洲啊

日本防衛本身就係依賴美日安保，海自艦隊構成係以美軍協同作戰為預設，例如無專用艦對地武器用已經缺少反制地對艦武器能力(當然ASM 可以"對地"用，不過威力有限)，艦對艦(ASM)距離短，成個艦隊以單獨作戰優先設計比抄侵略型蘇聯海軍啲中共艦係艦對艦係劣勢
不過中共兩棲作戰同下降作戰長期不足，空軍長途作戰差唔多無，即使日本無咗艦隊，佢哋掂到日本都有難道

北洋艦隊都排頭五嘅

憲法限制咪修憲改法囉，美帝叫你幫手打你敢唔打咩

美國可以玩埋太空武器

百國聯軍來了我帶路

從此黃種人變做非洲人咁,下等種族

除非有英國呢個宗主國返黎香港,唔係香港都無得救

但好快比人爬頭，明治新政府積極擴軍好快超越支那，北洋艦隊只係剛剛買時就強盛過但之後軍紀散漫令士氣低落，經費唔夠令彈藥不足唔輸就假